我希望香港人除咗睇Winter On Fire之外，都要睇V For Vendetta

睇V for Vendetta 可以睇到好多Winter On Fire 呢套紀錄片睇唔到嘅嘢
而嗰啲嘢係更強大，更重要

如果大家吸收到其中嘅一部份，相信已經令到香港呢場抗爭進步好多

好多句入面嘅對白都係好有意思
例如：
Beneath this mask there is more than flesh, Beneath this mask there is an idea, Mr. Creedy, and ideas are bulletproof.

係面具後面唔止有血肉，面具後有嘅係理念，而理念係無堅不摧。

又例如：
People should not be afraid of their governments. Governments should be afraid of their people.

人民無需恐懼政府，而政府應當害怕人民

人民嘅團結以及統一嘅理念係政府無辦法去衝破
所以大家唔需要驚政府

再例如：

再咩例如，自己睇啦！

呢套電影啟發咗我好多，我亦希望呢套電影可以啟發到更多更多嘅香港人

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

咩係香港人？其實好簡單
當你係為香港出一分力嘅人，就係香港人
新移民可以係蝗，但新移民都可以係香港人
只要佢哋肯付出一分力

利申：唔係洗白，但少部分新移民的確已融入香港，成為香港嘅一份子，佢哋肯付出，肯作出貢獻

如果香港人要贏， V For Vendetta 會係其中一個關鍵
如果大家理解到當中嘅大部份，相信已經贏咗

呢套戲嘅問題係太低估manipulation嘅威力
所有人一睇電視就話bollocks
上電視播條片就人民覺醒 一齊戴面具上街
派發咁多面具政府又唔會截查
有個女仔被警察開槍殺 就成班人民拎斧頭出去劈友
現實係其實愚民係極容易控制 藍絲真係會信官媒同tvb個套
而爆眼少女仲係被滋擾緊 好多藍絲覺得佢係抵死
而最後所有人衝出去廣場個幕 如果班警察係公安 點會唔敢開槍唔敢碌豬

v個理念係好好 可以當係啟蒙嘅電影
但其實佢係烏托邦式革命 現實難唔止一千倍

So if you’ve seen nothing, if the crimes of this government remain unknown to you then I would suggest you allow the fifth of November to pass unmarked.

But if you see what I see,
if you feel as I feel,
and if you would seek as I seek,
then I ask you to stand beside me
one year from tonight,
outside the gates of Parliament,
and together we shall give them a fifth of November that shall never, ever be forgot”

啱啱先翻睇左一次
Illusion of coincidence

希望我地都會有摘下面具嘅一日

呢段簡直正到

韓國套1987貼好多其實。第一次睇睇到喊

你要知道一年時間其實佢可以做好多嘢，不過呢一年時間，電影係省略咗

個女仔被警察開槍射死只係一幕
而大家要明白嘅係，套戲實際上並唔係死咁少人

一年時間，大家明年就會見到

三個月想見到成果？唔可能咁快
但一年後見到少少成果係一定
大家唔可以睇咁短
三年 五年 十年
成果就會好自然咁湧現

agger

推

仲有有關文宣戰嘅No 同埋 Brexit: the uncivil war